# 回指 anaphora (Jeffrey C. King and Karen S. Lewis)

_首次发表于 2004 年 2 月 24 日；实质性修订于 2021 年 10 月 27 日_

回指有时被描述为一种现象，其中一个表达的解释取决于另一个表达的解释，或者一个表达的参照由同一句子或另一句子中的其他表达提供。\[1]然而，这些最多只是对这些现象的粗略描述，因为除了回指表达之外，其他事物也满足第一个描述，并且许多回指的情况无法满足第二个描述。例如，在“解释”的某种意义上，以下句子中“bank”的解释取决于其他表达的解释（特别是“of the river”）：

(1)

约翰在河岸边。

但没有人会说这是回指的一个例子。至于第二个特征，虽然大家都同意以下是回指的一个例子（在句子的一个解读中，“他”是一个回指代词），但这不是一个表达式的_指称_由另一个表达式提供的情况，（因为在问题中，“他”不是一个指称表达式）：

(2)

每个男律师都认为自己很聪明。

因此，与其试图一般而抽象地描述回指，我们将从一些例子开始。一般认为有许多类型的回指，尽管在某些情况下，对于是否将这些情况归类为回指存在争议。\[[2](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/notes.html#note-2)]

**代词回指**：

(3)

约翰离开了。他说他生病了。（回指的先行词是“约翰”，回指表达是“他”。）

**VP 回指**（也称为**VP 省略**）：

(4)

玛丽安拿出了垃圾。克劳迪娅也是。 （先行词是“拿出垃圾”，回指表达式是一个空的 VP。参见 Partee 和 Bach（1984），Prüst 等（1994）。）

**命题回指**：

(5)

一个原告被三次晋升机会忽略了。但陪审团不相信这一点。（先行词是第一句话所表达的命题。回指表达是“这一点”。来自 Asher 和 Lascarides（2003）的例子。）

**形容词回指**：

(6)

一位善良的陌生人归还了我的钱包。这样的人很少见。（先行词是“善良的陌生人”，回指表达是“这样的”）。

**情态回指**：

(7)

约翰可能会做一个演讲。他会使用幻灯片。（先行词是第一句描述的可能性，回指表达是情态动词“会”。来自 Stone 和 Hardt 1999 的例子）

**时间回指**：

(8)

上周五，Sheila 举办了一个派对，Sam 喝醉了。（Sam 喝醉的时间是回指 Sheila 举办派对的时间。来自 Partee 1984 的例子。）

**种层次回指：**

(9)

约翰做了一个演讲。莎拉也做了一个演讲。（先行词是“一个演讲”，回指表达是“一个”。）

先行词也不一定总是在回指表达之前；当它不在之前时，这被称为_回指_或_向后回指_的情况：

(10)

如果她不很快出现，简将被取消比赛资格。

尽管有许多种回指，本文将重点讨论代词回指，因为这是语言学和（尤其是）哲学文献中受到最多关注的回指类型。一些回指代词是从其他指称表达式继承其指称对象的。例如，在[(3)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex3)中，根据回指解读，“他”从“约翰”继承其指称对象，被称为代词的_先行词_。这种回指很简单且易于理解。在上述[(2)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex2)的情况中，回指代词的先行词是一个量词（在(2)中是“每个男性律师”），并且基本上作为被量词约束的变量。同样，这些情况也很容易理解。有一些回指代词不能被理解为从其他指称表达式继承其指称对象的指称表达式，也不能被理解为由量化先行词约束的变量。这些回指情况对于哲学家和语言学家来说很有趣，因为为它们制定适当的语义理论被证明是一项困难且有趣的任务。目前有许多关于这些情况的理论正在被提倡。

* [1. 无问题的回指](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#UnprAnap)
* [2. 有问题的回指](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ProbAnap)
* [3. 问题回指的最新理论](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ReceTheoProbAnap)
* [3.1 话语表示理论](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#DiscReprTheo)
* [3.2 动态语义方法](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#DynaSemaAppr)
* [3.3 描述性方法](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#DescAppr)
* [3.4 上下文依赖量词方法](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ContDepeQuanAppr)
* [4. 驴子句子有多少种解读？](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#HowManyReadDoDonkSentHave)
* [5. 手语中的回指](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#AnapSignLang)
* [参考文献](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#Bib)
* [学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#Oth)
* [相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#Rel)

***

## 1. 无问题的回指

最简单的回指代词是那些从前面的指代表达式中“接过来”的引用，无论是在同一个句子中还是在另一个句子中。例如考虑以下情况：

(3)

约翰离开了。他说他生病了。

(11)

约翰把他的钱包放在桌子上。

关于这些句子的阅读，其中“他”和“他的”与“约翰”回指。在这种情况下，代词是回指的，而表达“约翰”被称为回指表达的_先行词_。这种回指代词的语义非常简单：回指代词的指称是其先行词的指称。

如上所述，还有具有量词（而不是指代表达式）先行词的回指代词。例如，上面的[(2)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex2)和：

(12)

每个男滑雪者都爱他的母亲。

再次，关于这些句子的解读，"他"和"他的"回指它们的先行词进行解释，而不是独立指代（例如，在说"他"时指向克里斯）。广泛认为，在这种情况下，代词在语义上起到变量的作用，由其量词先行词约束。因此，它们的语义功能就像一阶逻辑的约束变量一样。\[[3](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/notes.html#note-3)] 一些带有量词先行词的代词像一阶逻辑中的约束变量一样的洞察力至少可以追溯到奎恩（1960 年，见第四章第 28 节）。从历史上看，这些情况对语言学家比哲学家更有兴趣。例如，需要解释的一件事是，在像"Sarah likes her"这样的句子中，"Sarah"和"her"不能共指（为了得到共指的解读，我们必须说"Sarah likes herself"），尽管在像"Sarah likes her sister"这样的句子中，我们可以得到共指的解读（或者不共指）。解释这些句子内部回指模式的方式是语言学领域所关注的核心问题，被称为_约束理论_（参见 May 1980; Higginbotham and May 1981; Chomsky 1981; Reinhardt 1983a,b; Büring 2005）。尽管这些洞察力都很重要，但如果像[(3)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex3)、[(11)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex11)和[(12)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex12)这样的例子是代词回指的唯一类型，它们目前对许多哲学家和语言学家来说并不是很有趣。

## 2. 问题性回指

回指代词的重要兴趣源于意识到有些回指代词不能被理解为其先行词所确定的（如上文中的[(3)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex3)和[(11)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex11)）也不能被理解为受其量词先行词约束的变量（如上文中的[(2)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex2)和[(12)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex12)）。这里讨论的这三种例子在回指代文献中占据了重要地位。

首先，有_语篇回指_：即在另一句子中存在一个回指代词的先行词，该先行词至少看起来是一个量词。\[[4](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/notes.html#note-4)] 例如：

(13)

一位人类学家发现了被称为“露西”的骨骼。他以一首披头士的歌曲为这个骨骼命名。

(14)

几位教授来参加了派对。他们玩得很开心。

至少有两个理由可以认为（13）和（14）中的代词不是由它们的量词前项约束的变量。这两个理由都在埃文斯（1977）的文章中讨论过。第一个理由是，这样的处理明显会导致（14）这样的例子的真值条件错误。如果“they”是（14）中的一个约束变量，那么这两个句子应该等价于

（14a）

很少的教授：_x_（_x_来参加派对并且_x_玩得很开心）

（或者，更口语化地说，“很少的教授是这样的，他们既来参加派对又玩得很开心。”）这显然是不正确的，因为（14）的句子暗示着很少的教授参加了派对（即第一句暗示着这一点），而（14a）如果有很多教授参加，可能是真实的。\[5]

思考回指的情况下代词不是绑定变量的第二个原因是，它似乎承认以下异常句子并不是异常的：

\*15.

约翰没有买绵羊，而哈利给它们打了疫苗。

\*16.

每位教授都来参加了派对。他玩得很开心。

如果在[(13)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex13)和[(14)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex14)中的（表面上的）量词可以绑定它们所出现的句子之后的变量，为什么(15)和(16)中的量词不能呢？如果这样的话，(15)和(16)应该是可以的，并且分别等同于：

（15a）

约翰没有买过羊，也没有被哈里接种过疫苗。

（16a）

每位教授都来参加了派对，并度过了愉快的时光。

但是它们并不是。因此，在话语回指中，代词并不是由它们的量词前项（在句法上）约束的变量。

此外，还有一些（复数）回指的情况，其中“他们”的指称是从前项以更间接的方式推导出来的，如（17）中的例子，这是一种补语回指的例子：

(17)

很少有学生来参加派对。他们忙着学习。

与第 14 句不同，其中的“他们”指的是参加派对的教授，而在第 17 句中，“他们”指的是没有参加派对的学生。（有关补语回指的更多信息，请参见 Nouwen（2003a），有关心理语言学文献中的补语回指，请参见 Sanford＆Moxey（1993）。）

这些也不像例子（3），其中代词只是指向与先行词相同的事物。像“一位人类学家”这样的不定描述通常被认为是量词，而像“几位教授”这样的表达则肯定是量词，而不是指称表达式。在大多数关于不定描述的理论中，（13）的第一句话只有在至少有一位人类学家发现了被称为“露西”的骨架时才为真；它的真实性不依赖于任何特定的人类学家。因此，在第一句话中没有指代的先行词，使得第二句话中的代词与之共指。

将这些代词视为指代的另一个问题可以通过考虑一个稍微复杂的例子来看出：

(18)

一个男人闯进了 Sarah 的公寓。Scott 认为他是从窗户进来的。

关键是第二句话有一种解读，它将一般的信念归因给了 Scott，而不是关于一个特定人的信念。例如，如果 Scott 相信有个男人通过窗户闯进了 Sarah 的公寓，但不知道是谁闯进的，那么这种解读是正确的。这是（_prima facie_）证据表明第二句话中的代词不是一个指称表达，因为如果是的话，（18）的第二句话只会有一种解读，即将 Scott 的信念归因给代词所指的特定人。但这是不正确的。\[7]（另一方面，关于这种_de dicto_解读的处理，同时认为代词是一个指称表达，请参见 Elbourne 2005: 99–106。）

因此，通过回指，我们可以找到一些代词的例子，这些代词既不能被理解为从其先行词中获取其指代物，也不能被理解为被其先行词约束的变量。当先行词受到量词、情态动词或否定的限制时，回指提供了更多有趣的例子给哲学家和语言学家。例如，(19)、(20)和(22)中的代词是不合适的，但(21)和(23)中的代词是合适的。这是关于回指的解释还需要进一步解释的内容。

(19)

(20)

Bryan 可能会买一瓶葡萄酒。#这是一瓶黑皮诺红酒。

(21)

Bryan 可能会买一瓶葡萄酒。它将是一瓶黑皮诺红酒。（这是_模态从属_的一个例子。有关模态从属的介绍，请参见 Roberts（1987, 1989, 1996）。）

(22)

Bryan 在附近的每家商店都买了一瓶酒。#这是一瓶黑比诺红酒。

(23)

Bryan 在附近的每家商店都买了一瓶酒。它总是一瓶黑比诺红酒。（这是一个_量化从属_的例子。有关量化从属的更多信息，请参见 Brasoveanu 2006。）

第二种无法被理解为指代表达式或约束变量的回指代代词实际上是话语回指的特例。然而，它值得单独提及，因为它引起了如此多的兴趣。考虑以下话语，我们将其称为_Geach 话语_，改编自 Geach 1967 中的类似连词：

(24)

霍布认为女巫使鲍勃的母马受到了诅咒。诺布想知道她是否杀了科布的母猪。

有一种对这篇论述的阅读，即使没有巫婆，其中的两个句子都是真实的，所以第一个句子中的“巫婆”必须在“霍布认为”方面采取狭义范围。但是，由于“霍布认为”的“范围”不延伸到第二个句子，因此“巫婆”的范围不能延伸到第二个句子以绑定代词“她”。因此，在所讨论的阅读中，我们将其称为_Geach 阅读_，代词“她”不是一个绑定变量。此外，由于没有巫婆，并且“她”在第二个句子中是回指“巫婆”，所以“她”在某种意义上必须被用来“谈论”一个不存在的巫婆。因此，它显然也不能是一个指称性术语，因为它所声称的指称对象不存在。因此，我们再次遇到了一个回指代词，它既不能被理解为一个指称表达式，也不能被理解为一个绑定变量。这种情况有时被误导地称为_意向性一致性_的实例。

第三种情况是回指代词既不能被理解为一个指称表达式，也不能被理解为一个绑定变量的情况，即“驴回指”。\[9]这里有两种变体，分别称为_条件_和_关系从句_的驴子句子。

(25)

如果 Sarah 拥有一只驴，她就会打它。

(26)

每个拥有驴的女人都会打它。

在我们关注的阅读中，(25)和(26)都没有谈论任何特定的驴，因此代词“它”不能是指特定驴的术语。此外，在(25)的情况下，所有可用的独立证据都表明，量词不能在条件句中占据广泛的范围并绑定其结果中的变量（ _“如果约翰拥有每一只驴 i，他就打败它 i”）。这表明(25)中的（表面上的）量词“一只驴”不能绑定结果中的代词。此外，即使“一只驴”在(25)中可以以神奇的方式做到这一点，假设它是一个存在量词，我们仍然无法得到(25)的直观真值条件，这要求莎拉打败_每一只_她拥有的驴。同样，可用的独立证据表明，量词不能从关系从句中脱离范围（_ “拥有每一只驴 i 的人打败它 i”），因此(26)中的代词不在其量词前项的范围内，因此不受其约束。因此，条件句和关系从句中的驴句中的代词既不能被理解为指称表达式，也不能被理解为绑定变量。

现在我们有了三种无法被理解为指称表达式或绑定变量的回指代词的情况：1）话语回指中的代词；2）Geach 话语中的代词；3）（条件和关系从句中的）驴句中的代词。让我们称这些情况为_问题回指_。对回指的最近兴趣主要是为了找到一个解决问题回指的语义理论。在下一节中，我们将概述已经出现的主要理论来填补这个空白。

## 3. 问题回指的最新理论

在讨论问题回指的最新理论之前，有几点需要说明。首先，我们的讨论不会详尽无遗。我们只涵盖我们认为最为知名和有前景的理论。其次，因为每个理论都是一个形式化、复杂的语义理论，详细描述一个理论本身就是一个篇幅很长的项目。因此，我们尝试给出每个理论的主要特点的简单、非正式的概述。有关详细信息，读者可以参考注释和参考文献。第三，我们将限制在简要描述每个理论如何处理简单的语篇回指上，例如[(13)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex13)中所示的一句话中的代词回指前一句话中的不定名词短语，以及[(25)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex25)和[(26)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex26)中的驴回指。对于对这些理论如何处理量词、否定或情态语的更多细节感兴趣的读者，应该参考前一节和下面各节中引用的阅读材料。对于对吉奇语篇或“意图一致性”感兴趣的读者，应该首先参考 Asher (1987), Edelberg (1986), Geach (1967), Kamp (1990), King (1994), Braun (2012) 以及其中提到的作品。

下面讨论的前两个理论，即话语表示理论和动态语义学，代表了对传统语义学的离开，这种离开在最初主要是由问题性回指案例的动机所推动。下面讨论的后两个理论，即 d 型理论和 CDQ 理论，代表了在传统语义框架内处理问题性回指数据的方式。

### 3.1 话语表示理论

在 1980 年代初，Irene Heim（1982）和 Hans Kamp（1981）独立提出了非常相似的语义理论，其中一部分是为了处理问题性的回指，特别是指代和话语回指。Heim 和 Kamp 发展的理论被称为话语表示理论或 DRT（参见[话语表示理论](https://plato.stanford.edu/entries/discourse-representation-theory/)条目）\[[10](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/notes.html#note-10)]。我们不打算描述 Heim 和 Kamp 的表述之间的差异。实际上，在我们的阐述中，我们将结合这两个理论的要素。对于对这两个理论之间的差异感兴趣的读者，应直接参阅 Heim（1982）和 Kamp（1981）的著作。

我们认为可以公正地说，正是 DRT 的发展使得回指的语义成为语言哲学中的一个核心问题。其中一个原因是 Kamp（1981）的以下大胆陈述：

> 这种形式的理论与真理论和模型论文献中熟悉的理论有根本的不同，因此需要一个实质性的论证来证明这种与现有框架根本不同的离散是真正必要的。本文主要部分进行的具体分析应被视为提供这种论证的首次尝试。这个分析只涉及少量的语言问题，但仅仅对这些问题进行仔细思考就已经表明，我认为需要对语义理论进行重大修订。(Kamp 1981: 278)

Kamp 继续讨论的问题是对驴回指和简单话语回指的处理。因此，Kamp 似乎在说这些问题无法在更传统的框架内处理，因此需要一种 DRT 方法。显然，关于回指语义需要在语义理论中进行根本修订的主张引起了语言哲学家的关注。因此，对问题性回指的研究在 20 世纪 80 年代和 90 年代蓬勃发展。

DRT 与传统方法的第一个不同之处在于，它声称像“一位人类学家”或“一只驴子”这样的不定名词短语本质上是带有自由变量的谓词，而不是存在量词。因此，在“逻辑形式”层面上，上述不定名词短语可能如下所示：

人类学家(_x_)

驴（_x_）

实际上，一个不定词引入了一个“新颖”的变量（即，在 DRT 的术语中，建立了一个_话语指称_），而一个回指的代词在一个不定词上被解释为与其不定词先行词引入的相同变量。因此，一个简单的话语如下：

(27)

一个人爱着安妮。他很富有。

实际上可以表示为\[[11](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/notes.html#note-11)]

(27a)

人（_x_）

_x_ 爱着 Annie

_x_ 是富有的

除此之外，DRT 在真值条件的分配中内置了对自由变量的默认存在量词。因此，(27a)为真当且仅当存在某个对变量“_x_”的分配，该分配在“man”、“loves Annie”和“rich”的范围内，也就是说，存在一个爱 Annie 且富有的男人。因此，像(27)这样的不定式似乎具有存在量词的力量，并不是因为它们是存在量词，而是因为自由变量的默认存在量化。

现在让我们转向 DRT 对驴回指的处理。首先，注意到相对子句和条件性驴回指似乎都具有一种“普遍力量”：上面重复的[(25)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex25)和[(26)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex26)的真值要求，要求 Sarah 击败她拥有的每只驴，以及每个拥有驴的女人击败她拥有的每只驴。\[[12](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/notes.html#note-12)]

(25)

如果 Sarah 拥有一只驴，她就会打它。

(26)

每个拥有驴的女人都会打它。

因此，这里的不定式神秘地具有普遍力量，并表达了关于每个人拥有的驴的某种东西。回想一下，根据 DRT 的说法，不定式实际上是一个带有自由变量的一元谓词。在条件句和关系从句驴子句的情况下，DRT 的核心思想是不定式的普遍力量来自其中的变量被具有真正普遍力量的运算符所约束。在（25）的情况下，“条件运算符”具有普遍力量，因为它实际上表示在每种情况（对自由变量的赋值）中，前提为真时，结论也为真。因此，（25）声称使“Sarah 拥有_x_”和“_x_是一只驴”为真的“_x_”的每个赋值也使“Sarah 打败_x_”为真。因此，（25）当且仅当 Sarah 打败她拥有的每一只驴时为真。相比之下，在（26）中，普遍量词（限定词）“每个”不仅绑定与“拥有驴的女人”相关的变量（例如，主语论元位置中可能有这样一个变量），而且还绑定由带有自由变量“一只驴”的谓词引入的变量。因此，就好像（26）具有“逻辑形式”。\[[13](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/notes.html#note-13)]

（26a）

每个_x_，_y_（女人(_x_)和驴(_y_)，_x_拥有_y_），_x_打_y_

请注意，此账户要求允许量化决定词（"每个"）绑定多个变量。这再次是与更经典的方法不同的地方。\[14]

现在，由于 DRT 方法声称不定式从其他绑定其中的变量的元素中获得其表面量化力量，它预测当涉及不同的限定词在关系从句中的驴子句子时，如下所示：

(28)

大多数拥有驴子的女人打它。

不定词应该具有新限定词（“大多数”）的量化力。因此，如果大多数女人和她们拥有的驴的配对中，女人都打败了驴，那么（16）应该是真的。类似的评论也适用于包含“非普遍”量词（如“通常”）的条件句，如下所示：

(29)

通常情况下，如果一个女人拥有一只驴，她会打败它。

如果大多数女人和她们拥有的驴的配对都是女人打驴，那么这个说法应该是正确的。但是，特别是在（28）的情况下，这个预测似乎显然是错误的。如果确切地说有十个拥有驴的女人，其中一个女人拥有十匹驴并且都打它们，而其他九个女人每人拥有一匹驴并且不打它们，（28）在直觉上似乎是错误的：大多数拥有驴的女人没有打她们拥有的驴。然而，按照 DRT 的表述，它声称在这种情况下（28）是正确的。这个困难是文献中对经典 DRT 的主要批评之一，通常被称为“比例问题”（Heim（1990）声称 Nirit Kadmon 这样称呼它）。这个批评是有害的，因为它似乎否定了 DRT 的一个核心洞察力：不定式的表面量化力量来自于绑定其中变量的其他元素。

经典 DRT 在这里的第二个困难涉及到像上面的例子[(18)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex18)这样的情况，这里再次重复：

(18)

一个男人闯进了 Sarah 的公寓。Scott 相信他是从窗户进来的。

如上所述，（18）中提到，有一种解读是，话语的第二句将一种普遍的信念归属于 Scott（类似于一个男人闯进 Sarah 的公寓是从窗户进来的信念）。但是，按照 DRT 的表述，无法得到这种解读。因为自由变量的默认存在量化实际上起到了整个话语范围的存在量化器的作用。因此，就好像（18）是这样的：

（∃_x_）（_x_是一个男人 & _x_闯入了 Sarah 的公寓 & Scott 相信_x_是从窗户进来的）。

但是这将一个关于特定人的信念归因给了 Scott。因此，它无法捕捉到所提到的阅读。同样，考虑以下句子：

(30)

每个有暗恋者的女人都认为他在跟踪她。

(31)

如果一个女人有一个暗恋者，通常她会认为他在跟踪她

这些句子似乎还有一种解读，即将一般或_de dicto_的信念归因于所讨论的女性。也就是说，它们有一种解读，即将一般信念归因于所讨论的女性，即她们被秘密崇拜者跟踪。这就是为什么这些句子可以是真实的，即使所讨论的女性不知道她们的秘密崇拜者是谁，因此对于跟踪她们的_特定_人没有任何信念。出于与第 18 句类似的原因，这些解读不能被当前的 DRT 所捕捉。我们将在下面看到，动态方法也存在完全相似的问题。Asher（1987）和 Kamp（1990）试图解决这个问题（以及其他问题）。有关 DRT 框架的进一步阐述，还可以参考 Kamp 和 Reyle（1993）以及 van Eijck 和 Kamp（1997）。有关 DRT 框架的扩展，例如 SDRT（分段话语表示理论），请参见 Asher 和 Lascarides（2003）；有关 DRT 的组合版本，请参见 Muskens（1996）和 Brasoveanu（2006、2007、2008）。

### 3.2 动态语义方法

正如其名称所示，话语表示理论旨在捕捉话语中某些特征，特别是句际回指等句际关系对话语中句子的解释产生的影响。与此同时，最初在 Kamp（1981）中提出的话语表示理论在组合性方面并不成立，至少在蒙塔戈维安方法中所熟悉的意义上不成立。

动态语义学（参见“动态语义学”条目）对话语和驴子回指的动态语义方法的最初动机一方面是为了保留 DRT 的“动态”元素，即表达式的意义是通过将表达式添加到话语中来改变话语接收者可获得的信息的方式来确定的（“意义作为改变信息状态的潜力”）。另一方面，动态语义学方法希望遵循组合性。这在动态语义学方法对话语和驴子回指的经典陈述的引言中非常明确，即 Groenendijk 和 Stokhof（1991）。我们将在这里讨论他们对话语和驴子回指的处理，即“动态谓词逻辑”（以下简称 DPL），并提及动态语义传统中的其他处理方法。像 DPL 这样的第一代动态语义学理论对单数跨句回指和驴子句提供了解释。动态语义学中的后续工作通过改进和添加这些工具来解释诸如复数回指、量化从属和其他问题。 （例如，参见 van den Berg（1996），Krifka（1996a），Nouwen（2003b），Brasoveanu（2007, 2010）和 Keshet（2018）。）在本条目中讨论的理论中，这是最难以非正式解释的。我们将尽可能以非正式的方式进行讨论，并敦促感兴趣的读者直接查阅所引用的作品以获取更多细节。

首先，让我们来看看在 DPL 上如何处理简单的回指论述。所以再考虑一下：

[(27)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex27)

一个人爱着安妮。他很富有。

现在在 DPL 中，像“一个人”这样的不定代词被视为存在量词。此外，DPL 将连续的句子视为连结的。因此，我们可以将(27)理解为：

（27b）

（∃_x_）（男人 _x_ 且 _x_ 爱安妮）且 _x_ 富有

在这里，我们将回指代词“他”渲染为变量“_x_”，这个变量也是它的量词先行词的变量。这代表了回指关系。需要注意的重要一点是，（27b）中的回指代词/变量不在其量词先行词的句法范围内。这对应于 DPL 中的事实，即量词的句法范围仅限于它们所出现的句子，正如当前的句法理论告诉我们的那样。

理解 DPL 对话回指的关键在于理解其存在量词和合取的语义。让我们从存在量化开始。这里的基本思想是，当我们解释一个存在量词时，该解释的输出可能会影响后续表达式的解释。在标准的谓词逻辑中，存在量词的解释是一组赋值函数。在 DPL 中，它是一组_有序对_的输入和输出赋值函数。输出赋值函数作为后续公式的输入。以简单的公式“(∃x)(man x)”为例。在 DPL 中，这样的公式接受所有的输入函数_g_，并为每个函数输出所有可能的赋值函数_h_，这些赋值函数与_g_最多只在将_x_分配给“man”的解释中不同（即将_x_分配给一个男人）。更一般地说，为了解释存在量化范围内可能更复杂的公式（包括另一个量词），一个序列对⟨g,h⟩在存在式“(∃x)Φ”的解释中当且仅当存在一个赋值函数_k_，它在_x_上与_g_最多不同，使得⟨k,h⟩在“Φ”的解释中。\[[16](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/notes.html#note-16)]因此请注意，解释存在量词会导致从输入函数_g_转移到_k_，其中_k_现在是“Φ”的输入。这使得存在量词_内部动态_，能够影响其句法范围内表达式的解释。此外，解释整个存在量化句子的输出赋值函数允许与解释的输入不同，这意味着存在量化公式的处理可能会影响存在量词范围之后的表达式的解释，因此也影响存在量词_外部_的解释范围。这就是说，存在量词是_外部动态_的，能够影响其句法范围之外的表达式的解释。正如我们将看到的，一个表达式可以是内部动态和外部静态的（以及内部和外部静态）。总之，粗略地说，这里的思想是，一旦存在量词“重置”了“_x_”的值，使其满足量词嵌入的公式，该值将保持重置（除非有后续的存在量词附加到同一变量上），并且可以影响后续公式的解释。

转向连词，这里的想法是相似的。再次强调，基本思想是左侧连词的解释可以影响右侧连词的解释。更正式地说，一对赋值函数⟨g,h⟩; 在连词的解释中当且仅当存在一个赋值函数_k_，使得⟨g,k⟩; 在左侧连词的解释中，而⟨k,h⟩; 在右侧连词的解释中。\[17] 注意，解释左侧连词如何改变右侧连词解释的输入序列。同样，这意味着连词是内部动态的，可能会影响其范围内表达式的解释。而且，解释连词的输出，这里是_h_，可能与输入，这里是_g_，不同，这意味着连词能够影响其外部的事物，因此超出了连词符号的范围。再次强调，这就是说连词是外部动态的。

为了举例说明，我们还需要理解像“man _x_”这样的原子公式的语义。原子公式的作用类似于对输入赋值进行测试，允许满足条件的赋值通过并作为后续赋值的输入，而拒绝其他赋值。然而，原子公式不会改变赋值函数。更具体地说，输入输出对⟨g,h⟩ 在原子公式“Rt1…tn”的解释中当且仅当 h=g，并且_h_将“t1”…“tn”分配给_R_的解释中的某个元素。

将这些元素整合在一起，我们现在可以看到 DPL 如何解释（27b）。简单来说，（27b）的第一句话接受所有输入的赋值函数_g_，并输出那些在“_x_”被分配给一个爱安妮的男人方面与_g_最多不同的赋值_h_。因此，第一句话的输出是所有（且仅有）在给男人分配“_x_”（根据模型）时可能的赋值。第一句话的输出是第二句话的输入。第二句话测试这些赋值，只允许那些还将“_x_”分配给“富有”解释中的某个东西的赋值通过。第二句话的输出包括所有（且仅有）将“_x_”分配给既富有又爱安妮的男人的赋值。只要模型中至少包含一个既富有又爱安妮的男人，就会至少有一个这样的输出赋值。因此，只有当至少存在一个既富有又爱安妮的男人时，该篇论述才为真。由于连词是外部动态的，我们可以继续添加带有回指代词的句子，以达到类似的效果。因此，在这样的篇章中：

（27c）

一个男人爱着安妮。他很富有。他很有名。

当且仅当某个富有的著名男人爱着安妮时，这个论述才是真实的。

因此，动态语义处理在(∃x)(Φ)&Ψ和(∃x)(Φ&Ψ)之间产生了一个真值条件等价关系，即使“Ψ”中包含自由出现的“_x_”。因此，人们经常说在 DPL 中，量词在句法范围之外的自由变量上_语义绑定_。这与在[第 2 节](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ProbAnap)中被拒绝的句法绑定处理不会遇到相同的问题，因为它允许量词为后续的回指代词提供值，而不会以一种错误地预测“只有一个人爱安妮。他很有钱。”与“(∃!x)(man x\&x loves Annie\&x is rich)”在真值条件上等价的方式来绑定它们。

由于驴子回指的处理在技术上更加复杂，并且由于 DPL 的一些主要思想现在已经提出，我们在这里将更加暗示性。再次，我们建议感兴趣的读者直接参考 Groenendijk 和 Stokhof（1991）。

首先，考虑条件性的回指现象：

(32)

如果一个农民拥有一头驴，他就会打它。

在 DPL 中，(32)被规范如下：

(32a)

(∃x)(农夫 x&∃y(驴 y&拥有 x,y))→打 x,y

这里有三个 DPL 处理的关键点。(1) 存在量词是外部动态的，因此可能会影响其范围外变量的解释，特别是(32a)的结果中的“_x_”。(2) “→”是内部动态的，允许其前提的解释影响其结果的解释（就像合取一样）。1 和 2 的结合意味着(32)/(32a)的前提中的量词可以语义上绑定结果中的变量，即使它不在量词的句法范围内。但是如果不做任何进一步的处理，我们将得到(32a)的真值条件为

(32b)

(∃x)(农夫 x&∃y(驴 y&拥有 x,y))→打 x,y)

其中“→”是标准的物质条件。这并不能给出我们关心的（32）的直观真值条件，即每个拥有驴的农民都打自己拥有的每头驴。我们需要的第三个和最后一个元素是说，当且仅当对于所有满足前提的_k_，存在一个满足结论的_j_，则一对赋值 ⟨h,h⟩ 在条件句的解释中。这大致意味着，对于任何满足条件句前提的一对赋值的输出赋值 _k_ （在（32）/（32a）的情况下，是将拥有驴的农民分配给 _x_ 和拥有的驴分配给 _y_ ），存在一个满足结论的一对赋值 ⟨k,j⟩ ，其中 _j_=_k_。因此，该解释声称，满足存在量化前提的任何一对序列的输出也满足“_x_ 打 _y_”，因此也将“_x_”和“_y_”分配给了打击关系中的某个东西。也就是说，（32）/（32a）的真值要求每个拥有驴的农民都打自己拥有的每头驴。

现在转向我们的关系从句驴句子（在此重复）

[(26)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex26)

每个拥有驴的女人都打它。

我们将更加概要地进行。在 DPL 中，这被规范化如下（在这里给出谓词字母的明显含义）：

（26a）

(∀x)((Wx&(∃y)(Dy\&Oxy))→Bxy)

特别注意，“_Bxy_”中的“_y_”不在存在量词的范围内。现在考虑普遍量词的一个相当直接的处理方式，它允许其范围内产生动态效应，\[[19](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/notes.html#note-19)]基本上，这个例子的工作方式类似于(32)/(32a)。为了去除普遍量词，我们有：

(26a′)

((Wx&(∃y)(Dy\&Oxy))→Bxy

而忽略了通过去除全称量词而留下的自由变量（无论如何，它们都在其范围内并受其约束），我们只是简单地得到了另一个条件语句，其前件中有一个存在量词，并且后件中包含该存在量词的变量的一个出现。因此，处理基本上与（32）/（32a）本身相同，具有外部动态存在量词、内部动态条件语句以及在条件语句的语义中对赋值进行全称量化，所有这些都会发挥作用，以便（26）的真值要求每个拥有驴的女人都要打她拥有的每只驴。

尽管 DPL 无法处理包含关系从句的驴子句子，例如：

(33)

大多数拥有驴的女性都会打它。

由于它在没有广义量词的一阶逻辑框架内工作，这只是这个特定表述的限制，而不是动态方法的普遍限制。其他人已经提出了具有广义量词的动态语义系统，能够处理像（33）这样的例子。\[[20](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/notes.html#note-20)]

另一方面，DPL 和动态方法通常确实面临一个问题。简单地说，DPL（以及动态方法一般）通过制定量词的语义来解决话语和回指问题，使得量词能够在语法范围之外语义地绑定变量。在这一点上，它们（自觉地）类似于 DRT。但是，它们面临着与 DRT 相似的问题，如上所述。再次考虑我们的话语[(18)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex18)，在此重复显示：

[(18)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex18)

一个男人闯进了 Sarah 的公寓。Scott 相信他是从窗户进来的。

如上所述，（18）中有一种解读，即话语的第二句将一种普遍的信念归属于 Scott（类似于一个闯进 Sarah 公寓的男人是从窗户进来的信念）。在动态方法中，第一句中的量词在语义上绑定了第二句中的变量。但是，这在语义上等同于对态度动词进行量化，因此不会导致第二句的解读将一种普遍的信念归属于 Scott。因此，动态方法需要调用其他机制来获得所讨论的第二句的解读。\[21]

同样地，再次考虑与上文的 DRT 相关的以下句子：

(30)

每个有暗恋者的女人都认为他在跟踪她。

(31)

如果一个女人有一个秘密的仰慕者，通常她会认为他在跟踪她。

正如在那里提到的，这些句子似乎也有一种解读，即它们将一般或_de dicto_的信念归因于所讨论的女性。也就是说，它们有一种解读，即它们将一般的信念归因于所讨论的女性，即她们被秘密的仰慕者跟踪。这就是为什么这些句子可以是真实的，即使所讨论的女性不知道她们的秘密仰慕者是谁，因此对于跟踪她们的_特定_人没有任何信念。出于与(18)的第二个句子类似的原因，这些解读不能被 DPL 或动态方法所捕捉到。

Paul Elbourne（2005）回顾了动态方法的另外三个严重问题。第一个问题是关于回指前提的问题（在 Stone 1992 中详细讨论）。问题出现在以下句子中：

(34)

如果玛丽最近没有见到约翰，或者安想念比尔，她就会给他打电话。（Elbourne 2005: 19）

这是有问题的，因为代词不能与先行词回指（因为它是分离的），但是先行词也没有引入任何适当的变量或量词来为代词提供值，因为它们是确定的（名字），而不是不确定的或其他量化表达式。

另外两个问题涉及没有适当语言先行词的回指代词。以下例子最初来自 Jacobson（2000），其中没有语言先行词与代词“it”对应，尽管代词与量词“most faculty members”具有协变解释：

(35)

一位新的教职成员从她的邮箱里拿起了她的第一份工资支票。她挥舞着它对一位同事说道：大多数教职成员都把它存入信用社吗？（Elbourne 2005: 20）

第二种例子涉及到通常被称为“工资支票代词”的情况：

(36)

约翰把他的工资发给了他的情妇。其他人都把它存入银行。（Elbourne 2005: 21）

有问题的（显著的）解读是其他人把_他们自己的_工资存入银行。第一句只介绍了_约翰的_工资，因此“它”没有一个合适的先行词。标准的动态解释无法处理没有适当语言先行词的代词，因为正是先行词对上下文的影响决定了回指代词的解释（但参见 Keshet（2018）关于回指语义的最新动态解释，其中包括对工资代词的解释）。\[[22](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/notes.html#note-22)]

### 3.3 描述性方法

根据一些关于回指语义的描述性方法，回指代词在某种意义上类似于确定描述。尽管这些理论之间存在重要差异，但这类理论的例子包括 Evans（1977）、Parsons（1978，其他互联网资源）、Davies（1981）、Neale（1990）、Heim（1990）和 Elbourne（2005）。这类理论通常被称为_E 型_或_D 型_方法。虽然本文无法比较所有不同的解释，但一些主要差异的类型如下。E 型解释有时被区分为确定描述修复回指代词的解释，而 D 型解释是指代词本身具有确定描述的语义。然而，通常也将后者描述为'E 型'。这些又可以进一步分为仅在语义层面上将代词视为确定描述的解释和在语法层面上也将其视为描述的解释。最后，解释在描述性材料的恢复方式上存在差异。一些解释认为描述性材料必须通过语言方式从先前的话语中恢复。其他解释认为它可以是任何与语境相关的显著描述。

我们将讨论两个最著名的观点版本，Neale（1990）和 Elbourne（2005）。我们应该补充说明，尽管 Neale 更详细地发展了所讨论的观点，但 Davies（1981）在所有关键方面早先已经捍卫了基本相同的观点。\[[23](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/notes.html#note-23)]因此，我们接下来要描述的观点可能应该被称为“Davies-Neale 观点”。但由于我们将专注于 Neale 对该观点的阐述，我们将谈论 Neale 的观点。

在 Neale 的观点中，在所有问题回指的实例中，回指代词“代表”着以大致符合罗素的方式理解的确定描述作为量词。首先，考虑话语回指。Neale 的观点是，在这样一个话语中：

(37)

约翰买了一只驴。哈里给它打了疫苗。

代词“它”“代表”了确定的描述“约翰买的那只驴”。因此，这样一个话语的第二个句子等同于句子“哈里给约翰买的那只驴打了疫苗”，其中描述以标准的罗素方式理解。在广义量词类型框架中，“the”被视为一个决定词，像其他决定词一样，与一个集合术语结合形成一个量化的 NP，包含一个单数描述（具有广泛范围）的句子的评估子句可以如下给出。

(38)

“[x:Fx](Gx/)” 当且仅当 |F|=1 且 |F−G|=0 成立

因此，(37) 的第二个句子当且仅当 Harry 给 John 购买的唯一的驴接种了疫苗时为真。到目前为止，这个观点认为在单数不定代词上回指的代词被解释为罗素式的确定描述。

然而，在尼尔理论中，关于驴回指的解释中还存在进一步的复杂性。尼尔特别引入了他所称的“无数描述”：这种描述与语义上的单数描述不同，对与限定词结合形成量化名词短语的集合术语的指称没有基数约束（除了它必须是非空的——请注意，在单数情况下，|F|被限制为等于一）。按照尼尔的说法，让“whe”成为用于形成“无数描述”的限定词（对应于“the”）。那么包含无数描述的句子的评估子句，类似于上面的（38），将是

(39)

当且仅当|F|≥1 且|F−G|=0 时，“[whe x:Fx](Gx/)”为真

因此，无数的描述实际上是普遍量词。

除了像我们所见的代表罗素的特指描述的方式之外，尼尔声称，回指代词有时代表无数的描述。尤其是，尼尔认为，回指代词在特指存在量词上（但在其范围之外）可以被解释为标准的罗素描述或无数的描述。现在，如果我们条件和相对从句中的代词（在此重复）

[(25)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex25)

如果 Sarah 拥有一只驴，她就会打它。

[(26)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex26)

每个拥有驴的女人都打它。

被解释为无数描述的（25）断言，如果 Sarah 拥有一匹驴，她就会打败她拥有的所有驴，而（26）断言每个拥有驴的女人都会打败她拥有的每匹驴。因此，Neale 关于驴回指的解释要求这里的代词被解释为无数描述。

在了解了 Neale 的理论如何处理话语回指和驴回指之后，我们转向对该理论的困难。对于像这样的理论，允许代词在单数存在量词上回指，既可以代表 Russellian 的描述，也可以代表无数的描述，一个明显的问题是：是什么决定了这样一个代词是代表 Russellian 描述，还是代表无数描述？对于 Neale 的理论来说，这个问题是紧迫的，因为一个包含代词的句子的真值条件将取决于代词接受无数解释还是 Russellian 解释。在他对这个问题最明确的陈述中（1990: 237），Neale 明确表示，主要是说话者在使用不定描述时是否有一个特定的个体在心中，决定了代词回指它时是接受 Russellian 解释还是无数解释。\[24]

如果这是正确的，那么形式为

(40)

一个_F_是_G_的。他/她/它是_H_的。

通常应该在适当的语境中显示两种解读（取决于话语的发出者在发出“A(n) _F_”时是否有特定的个体在心中）。因此，形式为（40）的话语的第二个句子应该有解读，其中它们指的是唯一的_F_，即_G_是_H_（罗素式），同时也指的是每个_F_，即_G_是_H_（无数个）。但事实似乎并非如此。特别是，这样的话语没有与代词的无数解释相对应的解读。考虑与驴子条件句（25）类似的话语回指：

（25a）

Sarah 拥有一头驴。她打它。

似乎很明显，这段话没有任何解读是指 Sarah 打她拥有的每一头驴，即使我们想象说话者在说第一句话时没有特定的驴在脑海中。例如，假设国土安全和驴护理局来到城里，想要了解当地驴的拥有和打击情况。说话者告诉他们她真的不知道有人拥有多少头驴，也从未见过或与特定的当地驴有过任何接触。但她告诉他们她从可靠的消息来源那里得到了一些信息，并且被认为是“可信的”。当被问及她听到了什么时，她回答说：“Sarah 拥有一头驴，她打它”。

即使在说这些句子时，她没有特定的驴子在心中，我们仍然无法得到一个无数的解读。如果莎拉打了她拥有的某只驴子，即使她拥有其他她没有打败的驴子，说话者也是真实的。或者再举一个例子，假设我们正在辩论是否还有人拥有八轨磁带播放器，我们中的一人说：“我敢打赌以下是真的：某个拥有 68 年款卡玛罗的家伙拥有一个八轨磁带播放器并且仍在使用它。”同样，在第二个句子中，代词没有无数的解读，即使说话者显然没有特定的八轨磁带播放器在脑海中。如果某个开着 68 年款卡玛罗的家伙拥有并使用八轨磁带播放器，即使他拥有其他未使用的八轨磁带播放器，这个句子也是真实的。

因此，看起来尼尔的解释没有解释为什么像（25a）这样的话语中的代词从来没有无数的解读。尼尔的解释在像以下这样的句子中也存在类似的问题：

(41)

有个女人拥有一头驴，她打它。

再次，尼尔的理论预测这个句子有一种解读，即它的真实性要求某个女人打她拥有的每一头驴。而且，即使我们想象这个句子在没有特定的女人或驴的情况下被说出来，尼尔的理论也没有预测到这种解读（比如我们正在讨论女人对她们拥有的动物的倾向，我们中的一个人说出（41），只是认为这个句子在统计上很可能是真的）。因此，尼尔的解释无法解释为什么话语的第二个句子（25a）和句子（41）缺乏他的理论所赋予这些句子的相关解读。\[[26](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/notes.html#note-26)]

Elbourne（2005）提出了一种不同的 D 型理论。该书的主要论点是，所有类型的代词、专有名词和确定描述都具有统一的句法和语义：它们都是类型⟨s，e⟩（从情境到个体的函数），并且在句法上由一个确定限定词组成，该限定词有两个参数：一个索引和一个 NP（名词短语）。

他关于无约束代词的理论是_NP 删除理论_。NP 删除是指在句法层面上（幸运地）未在表层层面上发音的 NP，如：

(42)

我喜欢比尔的酒，但马克斯的更好。

根据埃尔伯恩的理论，代词经历_强制性_的 NP 删除。也就是说，像[(25)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex25)这样的句子，在句法层面上实际上是(25b)：

(25)

如果 Sarah 拥有一只驴，她就会打它。

(25b)

如果 Sarah 拥有一只驴，她就会打它。

根据 Elbourne 的观点，我们将忽略索引的提及，因为它在这里没有起作用（回指代词在他的观点中具有空索引，尽管他提供了为什么存在这个空索引的论据-参见 Elbourne（2005：118-126））。代词在语义上与冠词“the”相同（抽象出代词的 phi 特征），因此（25b）的语义与（25c）相同：

（25c）

如果 Sarah 拥有一只驴，她就会打驴。

这是基于这样的洞察力而产生的，即代词与_最小_的确定描述相匹配，而不是长的描述，正如其他 D 型理论所预测的那样。例如，像尼尔的理论预测(43a)的语义是(43b)的语义：

一个人谋杀了史密斯，但约翰不相信他谋杀了史密斯。

(43b)

一个人谋杀了史密斯，但约翰不相信谋杀史密斯的那个人谋杀了史密斯。

但这是有问题的，因为（43a）明显有一个显著的真实解读，而（43b）没有。然而，埃尔伯恩观察到（43c）与（43a）有相同的显著真实解读：

\*（43c）一个人谋杀了史密斯，但约翰不相信这个人谋杀了史密斯。

将代词视为限定词的动机更普遍地来自于 Postal（1966）的论证，他认为至少有时候代词与限定词具有相同的语义，这一观点基于以下例子：

(44)

你的部队将出发，但其他部队将留下。

最后，提出一个 NP 删除理论为形式链接的问题提供了一个优雅的解决方案，即任何关于回指的好解释都必须解释为什么(45a)是合适的，而(46b)不是：

（45a）

每个有妻子的男人都坐在她旁边。

（46b）

\#每个已婚男人都坐在她旁边。（Heim 1982, 1990）

由于 NP 删除通常需要一个语言先行词，如果代词是经历了 NP 删除的限定词，这就解释了这种对比。

如上所述，代词具有限定词的语义。具体而言，Elbourne 提出了一种情境语义（自然语言语义中的情境语义），其中代词（和限定词）的语义以 Fregean 的方式处理，如下所示：

\[\[它]]g=λ⟨⟨s,e⟩⟨s,t⟩⟩.λs:∃!x(λs′.x)(s)=1.ιx f(λs′.x)(s)=1

也就是说，代词带有预设，即每个情境中都存在一个满足谓词的唯一个体，并且（当该预设得到满足时），它们指称该个体（在该情境中）。条件驴回指的工作方式如下。像（47）这样的句子在 LF 上的结构为（48）：

(47)

如果一个人拥有一头驴，他就会打它。

(48)

\[\[总是 \[如果 \[\[一个人] \[λ6 \[\[一头驴]\[ λ2 \[t6 拥有 t2]]]]]]]\[\[他 人] 打 \[它 驴]]] (Elbourne 2005: 52)\[[27](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/notes.html#note-27)]

“始终”这个词的语义对于正确理解真值条件至关重要：

\[\[始终]]g=λp⟨s,t⟩.λq⟨s,t⟩.λs. 对于每个最小情境 s′ 满足 s′≤s 且 p(s′)=1，存在一个情境 s′′ 满足 s′′≤s 且 s′′ 是一个最小情境，满足 s′≤s′′ 且 q(s′′)=1。

基本上，“always”需要两个句子，并且当满足第一个句子的每个最小情境都有满足第二个句子的最小扩展时，返回 true。最小情境是包含一个或多个“薄个体”（从其属性中抽象出来的个体）以及一个或多个薄个体实例化的属性或关系的情境。最小情境的扩展包括所有相同的个体、属性和关系，可能还包括一些额外的个体、属性或关系。根据埃尔伯恩的观点，“if”在贡献施加于驴式条件真值条件方面没有任何作用；它在语义上是空洞的。真值条件的形成是由（有时是隐含的）量化副词以及前提和结论的语义共同完成的。以下是埃尔伯恩对（47）的真值条件的解释。（我们不会详细介绍相对子句驴式回指的推导过程，但它的工作方式类似。请参阅埃尔伯恩 2005 年的第 53 页。）

> λs1. 对于每个最小情境 s4，满足以下条件：

> s4≤s1，并且存在一个个体_y_和一个情境 s7，使得 s7 是一个最小情境，满足 s7≤s4 且_y_是 s7 中的一个男人，且存在一个情境 s9，使得 s9≤s4 且 s9 是一个最小情境，满足

> s7≤s9，并且存在一个个体 _x_ 和一个情境 s2，使得 s2 是一个最小情境，满足 s2≤s9 并且 _x_ 在 s2 中是一只驴，使得存在一个情境 s3，满足 s3≤s9 并且 s3 是一个最小情境，满足 s2≤s3 并且 _y_ 在 s3 中拥有 _x_

有这样一种情况 s5 ，使得

>

> s5≤s1 并且 s5 是一个最小的情境，使得 s4≤s5，并且在 s5 中，ιx x 是一个人，击打在 s5 中的ιx x 是一只驴子。（2005 年：52）

因此，根据埃尔伯恩的说法（47），当且仅当每个拥有驴的人打击他所拥有的每只驴时，该说法才是真实的。

令人惊讶的是，埃尔伯恩从未经历过跨句回指的推导过程，如：

(49)

一个女人走了进来。她坐下来。

他的观点是，这与（49a）具有相同的语义：

（49a）

一个女人走了进来。女人坐下来。

但他没有提供关于这个机制如何工作的解释，无论是描述还是详细的推导。对此的一个担忧是，在条件和相对从句的驴子句子中，代词与其先行词的协变性是由“总是”和“每个”来解释的。这些表达方式以一种保证打驴子的人是拥有同一只驴子的人的方式量化了情境，有效地起到了（语义上的）约束作用。但是，在没有任何机制的情况下，不能保证（第 49 句中的）第二个句子中的“女人”在任何意义上与第一个句子中的女人（在情境中）协变。不清楚 Elbourne 的观点如何在不使用动态约束的概念或完整描述的更传统的 d 型解释的情况下实现这一点。

然而，Elbourne 的解释与 Neale 的解释在预测无数解读的问题上并不相同，因为他根本没有提出代词的无数解释。这凸显了 Neale 理论在条件驴子句子的真值条件上与 DRT、动态语义学、CDQ 理论（在下一节中讨论）以及其他像 Elbourne 和 Heim（1990）这样的 D 型理论（Heim 1990 还使用情境语义学来解释条件驴子回指）。在这些其他理论中，要求所有拥有驴子的人都打所有他们拥有的驴子，才能使（47）成立，这是由于不定式的语义、回指代词的语义和条件语句的语义的相互作用所导致的。确实，后者在（47）的真值条件中起着主要作用，要求所有拥有驴子的人都被打（因为这些理论在条件语句的语义中假设了某种普遍量化）。相比之下，在 Neale 的观点中，要求这些人打所有他们拥有的驴子才能使（47）成立（在其中一种解读上），基本上是由于仅仅回指代词的语义本身，因为在其中一种解读上，它表示对 Sarah 拥有的驴子的普遍量化（无数描述解读）。

D 型理论面临的一个问题是代词带有唯一性要求（作为预设或断言内容的一部分）。但是已经观察到，回指不定式的代词没有唯一性要求；这些句子的真值条件似乎是存在性的。这一观察被“话语表示理论”、“文件变化语义”、“动态语义”和“上下文依赖量词方法”（在下一节中讨论）很好地捕捉到。例如，再考虑一下（49）。即使许多女人走进了上下文中显著的地方，在上下文中显著的时间，无论她们是否坐下，这个句子似乎是真的，只要至少有一个女人走进来并坐下。Mandelkern 和 Rothschild（2020）将这种现象称为“确定性过滤”，而 Lewis（即将出版）将其称为“非唯一性问题”。这两篇引用的作品都认为，一般来说，确定词存在唯一性要求的证据，而非唯一性是特定于（49）中的构造的。Mandelkern 和 Rothschild 暂时提出了一种使用情境语义的 D 型理论，而 Lewis（即将出版）则主张一种 D 型理论，认为确定描述在世界唯一性和话语唯一性之间存在歧义。

所有 D 型理论必须解决的另一个问题是“无法区分的参与者”问题。由于在 D 型理论中，代词以某种方式具有确定描述的语义，它们带有唯一性预设。在条件驴回指中，满足这些唯一性预设的方法是使用最小情境——然后确定描述在最小情境中选择满足描述的唯一对象。（除了 Neale 的理论：因为他使用无数的代词，代词没有唯一性预设。）因此，即使在更大的世界中无法满足唯一性，情境内的唯一性也得到满足。但是在无法区分的参与者的例子中，甚至在最小情境中也无法满足唯一性。考虑典型的例子（50）：

(50)

如果一位主教遇到另一位主教，他会给他祝福。

在满足前提的最小情况下，有两位主教具有相同的属性（遇到另一位主教）。因此，“这位主教”或“遇到另一位主教的主教”这样的描述并不唯一。DRT 和动态理论对这些例子没有任何问题，因为代词被视为动态绑定变量，而不是确定描述，并且（50）中前提中的每个“一位主教”与不同的变量相关联，这些变量规定了结果中两个代词的回指链接。有关此难题的 D 型解决方案，请参见 Heim（1990），Ludlow（1994），Elbourne（2005, 2016），Lewis（即将出版）。

最后，应该提到有些人提出了一些_混合_方法，其中一些代词被视为动态绑定变量，而其他代词被视为 D 型（参见 Chierchia 1995; Kurafuji 1998, 1999）。在这些观点中，一些代词在两种解读之间存在歧义，而其他代词只有动态绑定变量或 D 型解读。这种理论避免了每种解释所引发的许多问题，因为它们对于最适合动态解释的例子使用动态语义，对于最适合那种解释的例子使用 D 型代词。然而，这种理论在理论上的代价相当大，因为它预测代词存在一种系统性的歧义，这种歧义（可以说）在任何语言中都没有明确标记。（有关这些观点的进一步批评，请参见 Elbourne 2005。）

### 3.4 上下文相关量词方法

回指（anaphora）的语境依赖量词（Context Dependent Quantifier，简称 CDQ）理论最早由 Wilson（1984）提出，并在 King（1987、1991、1994）的研究中得到进一步发展。\[[30](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/notes.html#note-30)] CDQ 理论认为，回指在语篇中的应用是因为这些表达看起来像是一般性的量词表达，而它们所表达的具体普遍性是由它们所出现的语言环境的特征决定的。根据 CDQ 理论，语篇回指中具有量词先行词的回指代词是上下文敏感的量化工具。也就是说，这些回指代词表达了_量化_；而它们所表达的_哪些_量化部分取决于它们嵌入的_语言环境_。考虑以下语篇：

(51)

一位来自瑞典的男子独自攀登了珠穆朗玛峰。他没有使用氧气。

(52)

大多数学生通过了考试。他们的分数没有低于 70%。

看着（51），假设实际上至少有一个瑞典人在没有氧气的情况下独自登上了珠穆朗玛峰。那么似乎（51）的句子是真实的。如果这是正确的，那么似乎（51）的第二个句子表达了一个（存在性的）_普遍_主张。CDQ 声称第二个句子中的代词“他”本身就是一个（存在性的）量词，这解释了为什么第二个句子表达了一个普遍的主张：这个普遍性是由于句子中存在这个量词。类似的评论适用于（52）（除了“他们”表达了一个全称量词）。此外，考虑以下类似于我们上面的例子（18）的例子：

(53)

一个人昨晚杀了艾伦。米歇尔认为他用刀杀了他。

这篇论述的第二句话似乎有两种不同的解读。在一种解读中，它断言关于昨晚杀了艾伦的那个人，米歇尔相信_那个人_使用了刀。例如，如果米歇尔认识杀了艾伦的那个人，相信他杀了艾伦，并且基于他众所周知对刀的喜爱，相信他使用了这种武器，那么这种情况就成立。但第二句话还有另一种解读，即它归因于米歇尔对于一个人昨晚用刀杀了艾伦的一般信念。在这种解读中，如果例如基于与医院人员的交谈，并没有特定的人在她的脑海中，米歇尔相信一个人昨晚致命地刺伤了艾伦，那么这句话就是真实的。

再次，CDQ 声称这些事实可以通过认为第二句中的代词是一个量词来解释。因为我们预期，像其他量词一样，它可以相对于“Michelle 相信”具有广泛或狭窄的范围。在代词/量词的广泛范围解读中，第二句将 Michelle 的信念归因于一个特定的人。在狭义范围解读中，它将 Michelle 的信念归因于一个普遍的信念。

“普通量词”（如“每个人”）的出现具有我们可以称之为“力量”的特征，这种情况下是普遍的；我们可以称之为“限制”的特征，这种情况下是人的集合；以及相对于其他量词的出现、表示命题态度的动词等的“范围”。CDQ 声称，所讨论的回指代词也具有“力量”（普遍的、存在的等）、“限制”（“它们量化的领域”）和相对于彼此、表示命题态度的动词等的“范围”。然而，与“普通”的量词不同，这些回指代词作为量词的力量、限制和相对范围是由它们语言环境的特征决定的。King（1994）阐述了这些回指代词的力量、限制和相对范围是如何确定的，我们在这里不会描述这些细节。

关于回指，不详细说明的情况下，我只想说 CDQ 将相对从句的驴子句（如上面的[(26)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex26)）分配给它。

(26)

每个拥有驴子的女人都打它。

根据真实条件，(26)是真的当且仅当每个拥有驴的女人都打了她拥有的某只驴（详见 King 2004 的详细讨论）。有人认为(26)的真实性要求每个拥有驴的女人都要打她拥有的_每一只_驴，正如我们所见，DRT、DPL 和讨论中的 D 型理论都将这些真实条件赋予了(26)（尽管这不是 DRT 或动态语义方法的本质特征）。CDQ 赋予(26)的真实条件对应于通常所称的驴句的_弱读_（Chierchia（1995）称之为∃-读法），而迄今为止讨论的解释对应于驴句的_强读_（Chierchia 称之为∀-读法）。实际上，关于像(26)这样的句子具有哪些真实条件的问题在文献中存在争议。有些句子与(26)完全相同，只是其中的描述性内容明显只有弱读。一个例子是：

(54)

每个持有信用卡的人都用它支付了账单。

似乎很明显，这个句子的真实性并不要求每个持有信用卡的人都要用他拥有的每张信用卡支付账单。我们将在[第 4 节](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#HowManyReadDoDonkSentHave)进一步讨论这些问题，但现在让我们简单地指出，CDQ 在如何确定像(26)和(54)这样的句子的真实条件上与其他讨论的观点不同，而且目前还不清楚哪些真实条件是正确的。

至于条件性驴回指，CDQ 的解释相当复杂，我们只能在这里提供最简要的概述（有兴趣的读者应该参考 King 2004）。正如我们上面所看到的，条件性驴句子，如[(25)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex25)

(25)

如果 Sarah 拥有一只驴，她就会打它。

当且仅当 Sarah 打她拥有的每一只驴时，这个命题才为真。因此，“一只驴”似乎具有普遍的力量。CDQ 理论认为，对于不定式来说，普遍力量的错觉实际上是条件语句的语义、不定式（被理解为存在量词）以及 CDQ 中的“她”（被理解为具有存在力量的上下文相关量词）相互作用的结果。大致上，该理论如下所述。 (25)的前提与

（25a）

（∃x）（x 是一只驴\&Sarah 拥有 x）

鉴于 CDQ 中的“它”及其在（25）中的上下文，（25）的结果等同于

（25b）

(∃x)(x 是驴\&Sarah 拥有 x\&Sarah 打 x)

条件语句的语义涉及到对最小情境的全称量化。特别是，条件语句声称对于每个使其前提为真的最小情境 s1，存在一个情境 s2，其中 s1 是其一部分，且其结论为真。在 (25) 的情况下，一个使前提为真的最小情境由 Sarah 和一只她拥有的驴组成。这里的最后一个要素是，(25) 中结论部分的定冠词和/或回指性对其真值条件产生影响。在 (25) 中，定冠词和回指性引起了一种“熟悉效应”。\[31] 具体而言，对于任何使前提为真的（最小）s1，必须存在一个 s2，其中 s1 是其一部分，且结论部分（理解为声称 Sarah 打一只她拥有的驴）为真。但是，_此外_，由于回指性定冠词“it”引起的“熟悉”条件，s2 中必须存在一只驴，该驴也在 s1 中，并使结论为真。换句话说，熟悉要求在 s2 中使包含 CDQ 的结论为真的驴也存在于 s1 中。在这个意义上，这只驴是“熟悉的”，因为它是由前提和使其为真的情境 s1 引入的。为了理解这是什么意思，考虑一个使前提为真的最小情境 s1。s1 由 Sarah 拥有一只驴组成。例如，如果 Sarah 拥有十只驴，那么就有十个这样的最小情境。为了使 (25) 为真，每个这样的 s1 必须是一个情境 s2 的一部分，该情境是 Sarah 打一只她拥有的驴且该驴在 s1 中。现在，只有当 Sarah 打她拥有的每只驴时，每个使 Sarah 拥有一只驴的最小 s1 才能是在 s1 中 Sarah 打一只她拥有的驴的 s2 的一部分。因此，CDQ 理论声称 (25) 为真当且仅当 Sarah 打她拥有的每只驴。

现在转向对 CDQ 的困难，一个主要困难是不清楚在条件驴子句的描述中使用“熟悉”这个概念是否能够最终得到支持。回想一下，这个想法是因为“它”是一个确定的 NP，并且因为确定的 NP 通常被认为涉及某种熟悉，所以驴子条件句中的代词会引起一种熟悉效应。这里实际上有两个不同的问题。一个问题是，虽然代词“它”在“句法上”是确定的，因为代词“它”被认为是一个确定的 NP，但根据 CDQ，在（25）中它在“语义上”是不确定的，因为它表示一种存在量化（关于萨拉拥有的驴子）。但是，如果在（25）中“它”确实在语义上是不确定的，为什么它会引起任何熟悉效应呢？（杰森·斯坦利（p.c.）提出了这个困难）。有人可能会回答说，正是“它”在“句法上”是确定的，这才触发了 CDQ 所假设的熟悉效应。但是，熟悉可能还不够理解，以使我们能够评估这个回答。第二个，也许更紧迫的困难是这样的。通常，熟悉与表达式所用来谈论的内容对受众是否熟悉或显著有关。当然，这是模糊的，但是想法是，如果一个人对一个甚至与对话相关的狗都不知道的观众说“这只狗饿了”，这个说法有些不合适。这是因为确定的 NP“这只狗”被用来谈论对观众来说不熟悉的事物。现在的问题是：是否可以声称这些现象与 CDQ 声称由驴子条件句中的回指性/确定性引起的相当复杂的效应有关？在后一种情况下，CDQ 声称熟悉的效应是使驴子条件句的结果中的 CDQ“它”量化到条件句的前提引入的最小情境中的驴子（在（25）的情况下，情境由萨拉和她拥有的一只驴子组成）。CDQ 只能量化“熟悉”的驴子-那些由前提引入的驴子。人们可能会想知道 CDQ 在这里假设的效应是否真的可以看作是传统上用熟悉性来解释的现象的一种表现。

我们已经提到过，关于像“每个拥有驴子的女人都打它”这样的句子的真实条件存在一些分歧

(26)

有人认为，(26) 的真理要求每个拥有驴的女人都要打她拥有的每只驴。如上所述，这被称为驴句的“强读”。其他人认为，(26) 的真理要求每个拥有驴的女人都要打她拥有的“某只”驴。如上所述，这是(26) 的“弱读”。正如我们上面提到的，有些句子与(26) 完全相同，只是其中的描述性材料明显只有弱读。我们给出的例子是：

(54)

每个持有信用卡的人都用它支付了账单。

似乎很明显，这个句子的真实性并不要求每个持有信用卡的人都要用他拥有的每张信用卡支付账单，而只需用他拥有的某张信用卡即可。到目前为止，我们的评论表明，关于（26）/（54）和弱读与强读的辩论是关于（26）/（54）两组真值条件中哪一组的问题。本条目讨论的每个理论只将存在性或普遍性真值条件之一赋予相对子句的驴子句（尽管这可能更多是理论具体实施的结果，而不是理论本身的结果）。

但有人认为（至少有些）驴子句具有弱读和强读两种解读。Chierchia（1994）和 Kanazawa（1994b）就是例子。有利于他们的是，对于给定的限定词，可以找到由该限定词引导的相对子句驴子句的一对，其中一个具有存在性真值条件（在最自然的解释下），另一个具有普遍性真值条件（在最自然的阅读下）。例如，考虑以下一对：

(55)

弱阅读：

a.

每个有信用卡的人都用它来支付账单。

b.

大多数有一美分的女人会把它放进投币器中。

c.

没有一个有十几岁儿子的男人会让他在周末开车。

(56)

强读：

每个借了 Peter 的书的学生最终都把它还了。

b.

大多数有十几岁儿子的父母都允许他在周末外出。

没有一个人会在这样的天气里把雨伞留在家里。

例如，埃尔伯恩（Elbourne）明确讨论了这个问题，因为他的语义只捕捉到了强读。他声称，虽然这可能对他的语义构成问题，但对于 NP 删除理论来说并不是一个普遍的问题，因为在一个典型的弱读例子中，用一个最小的确定描述替换代词也会产生一个弱读，例如：

(57)

每个人都把一角钱放进投币器。（埃尔伯恩 2005: 84）

然而，他并没有提出如何捕捉这种阅读方式的解释。

这些例子和其他例子表明，一个给定的关系从句驴子句子是倾向于强读还是弱读，受到多种因素的影响，包括宽域量词的单调性属性，句子中出现的谓词的词汇语义，以及关于我们考虑句子真假的情境的一般背景假设。然而，很难找到关于在什么条件下一个给定的阅读受到偏爱的重要概括。\[32]此外，很难找到明确允许强读和弱读的句子。\[33]这使得句子实际上具有两种阅读方式的观点至少有些可疑。如果它们真的具有两种阅读方式，为什么很难找到明确允许两种阅读的句子呢？最后，由决定词“一些”引导的关系从句驴子句似乎总是只具有存在性的真值条件：

(58)

有些女人拥有一头驴子并打它。

显然，这里的事实相当复杂。

Brasoveanu（2006，2007，2008）指出，驴子句子也有_混合_的解读，例如：

(59)

每个在 amazon.com 上购买书并且有信用卡的人都会用它来支付。

句子（59）直观上是真的，当且仅当信用卡持有者在 amazon.com 上购买的每一本书都有某张信用卡用于支付。因此出现了强读和弱读的混合。Brasoveanu 在他的复数组合话语表示理论（PCDRT）中解释了这些读法，以及一般情况下的弱读/强读歧义，通过在不定词层面上假设存在歧义。在他的解释中，不定词在最大化运算符的存在上是未指定的（强不定词有，弱不定词没有）；在具体情况下选择使用哪个不定词是一个“上下文驱动的在线过程”。

通常，将相对子句的驴子句赋予这两组真值条件的理论都是通过假设某种歧义来实现的，无论是在量词、代词还是不定词上。\[34]虽然问题还不完全清楚，但似乎有理由相信本条目中讨论的理论也可以通过假设某种歧义来将普遍真值条件和存在真值条件都赋予相对子句的驴子句。这些问题需要进一步研究。\[35]

最近的一个理论不依赖于任何歧义，由 Champollion, Bumford & Henderson (2019)提出。Champollion 等人提出了一种三值语义，允许驴子句子存在真值间隙，并提出了一种语用理论，既填补了这些间隙，又预测了听者获得强解读或弱解读的情况。这解释了驴子句子的不同解读是基于不确定性而非歧义。这种（动态）语义表明，像（26）这样的句子当且仅当每个女性驴主人都打败了她拥有的每匹驴时为真，如果至少有一个女性驴主人没有打败她拥有的任何驴，则为假，否则既不为真也不为假。借助 Križ (2016)关于复数定冠词的框架，说话者可以使用一个句子来回答正在讨论的问题（QUD），即使在某个世界 w 上它缺乏真值，只要它在任何等价于 w 的世界上不为假，那么它在 w 上就足够真实。如果 QUD 要求每个女性驴主人都要打败她拥有的每匹驴，那么在某些女性驴主人拥有多匹驴但只打败其中一匹驴的世界中，将等同于某些女性驴主人一匹驴都没有打败的世界。然而，如果 QUD 要求每个女性驴主人都要打败她拥有的某匹驴，那么这些世界在对话目的上将等同于每个女性驴主人都打败她拥有的所有驴的世界，因此在这种情况下，说话者将判断弱解读为真。

回指研究的另一个最新进展来自 Philippe Schlenker 关于手语中回指的一系列论文，特别是 ASL（美国手语）和 LSF（法国手语）（2010 年，2011 年，2012a，b，2013a，b，2014 年，2015 年）。在手语中，前指与手语空间中的特定位置（称为_locus_）相关联，通过指向相同的位置来获得与前指的回指链接。与口语不同，口语中有有限数量的词汇编码的代词，而在手语中，似乎没有上限可以同时使用多少个位置，除了性能的限制（因为手语使用者必须记住位置分配，并能够区分一个位置和另一个位置）。Schlenker（2015 年）给出了一个涉及 7 个不同位置的简短话语的例子。鉴于它们数量不受限制且与前指有明显的联系，Schlenker（以及其他人）认为它们是形式指标的明显实现，即在 DRT 和动态语义等理论中标记回指关系的变量。尽管它们存在差异，但手语和口语代词有足够的共同之处，因此统一的理论是可取的。Schlenker 认为，手语提供了适用于回指文献中至少两个辩论的证据。首先，有很好的证据表明，在手语中，使用位置表示个体、时间和世界的回指是一个单一的系统。这为那些认为口语中存在时间和情态变量和代词的人提供了证据。其次，Schlenker 认为，位置的使用，看起来像是明显使用指标，非常类似于动态语义对代词回指的解释，因为前指引入变量（位置），回指连接是通过重复相同的变量（位置）进行的。就像在口语中一样，即使回指代词在句法范围之外，这种情况仍然发生。此外，根据 Schlenker 的说法，最具决定性的例子之一是主教的例子[(50)](https://plato.stanford.edu/entries/anaphora/#ex50)，在此重复：

(50)

如果一个主教遇到另一个主教，他会祝福他。

在手语中，获得句子的预期阅读方式的唯一方法是代词指向不同的先行词。这表明，一个理论不仅需要正确地得到真值条件（如一些 D 型理论可以），还必须解释每个先行词和代词之间的形式联系。对于关于位置是明显变量的论点的批评，请参见 Kuhn（2016）。

Schlenker 的研究的第二个重要结论是手语代词具有一个_图像化_元素。例如，动词“问”在一个位置上被签名，该位置靠近下巴/颈部区域。如果该位置表示一个人_站在_一根树枝上，“问”会在该位置的相对较高处签名。如果该位置表示一个人_倒挂在_一根树枝上，“问”会在该位置的较低处签名。代词中的这个和许多其他图像化的例子表明，需要将图像化的解释纳入形式语义学中。

## Bibliography

* Asher, Nicholas, 1987, “A Typology for Attitude Verbs and their Anaphoric Properties”, _Linguistics and Philosophy_, 10: 125–197.
* Asher, Nicholas and Alex Lascarides, 2003, _Logics of Conversation_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Bach, Emmon and Barbara Partee, 1980, “Anaphora and semantic structure”, in _Papers from the Parasession on Pronouns and Anaphora_, J. Kreiman and A. Ojeda (eds.), pp. 1–28, Chicago Linguistic Society, Chicago.
* Barker, Chris and Shan, Chun-chieh, 2008, “Donkey anaphora is in-scope binding”, _Semantics and Pragmatics_, 1(1): 1–46.
* Barker, Chris and Shan, Chun-chieh, 2014, _Continuations and Natural Language_, Oxford: Oxford University Press.
* Beaver, David, 2001, _Presupposition and Assertion in Dynamic Semantics_, CSLI Publications.
* Brasoveanu, Adrian, 2006, _Structured Nominal and Modal Reference_, Ph.D. dissertation, Rutgers University, New Brunswick, NJ.
* –––, 2007, “Structured Discourse Reference to Individuals”, _Proceedings of the 6th Discourse Anaphora and Anaphor Resolution Colloquium_, Lagos (Algarve), Portugal. \[[Brasoveanu 2006 available online](http://people.ucsc.edu/\~abrsvn/DAARC6\*brasoveanu.pdf)]
* –––, 2008, “Donkey Pluralities: plural information states versus non-atomic individuals”, _Linguistics and Philosophy_, 31: 129–209.
* –––, 2010, “Structured anaphora to quantifier domains”, _Information and Computation_, 208: 405–473.
* Braun, David, 2012, “Hob, Nob, and Mythical Witches”, in _Reference and Referring_, Campbell, O”Rourke, and Silverstein (eds.), Cambridge, MA: MIT Press, pp. 148–188.
* Breheny, Richard, 2004, “Indefinites and Anaphoric Dependence: A Case for Dynamic Semantics or Pragmatics?”, in _Descriptions and Beyond_, Reimer and Bezuidenhout (eds.), Oxford: Clarendon Press, pp. 455–483.
* Büring, Daniel, 2005, _Binding Theory_, Cambridge Textbooks in Linguistics, Cambridge: Cambridge University Press.
* Champollion, Lucas, Dylan Bumford, and Robert Henderson, 2019, “Donkeys under discussion”, _Semantics and Pragmatics_, 12(1): 1–50.
* Charlow, Simon, 2014, _On the semantics of exceptional scope_, Ph.D. dissertation, New York University, New York.
* Chierchia, Gennaro, 1995, _Dynamics of Meaning_, Chicago and London: The University of Chicago Press.
* Chomsky, Noam, 1981, _Lectures on Government and Binding: The Pisa Lectures_. Dordrecht: Foris.
* Cresswell, M.J., 2002, “Static Semantics for Dynamic Discourse”, _Linguistics and Philosophy_, 25: 545–571.
* Davies, Martin, 1981, _Meaning, Quantification and Necessity_, London: Routledge and Kegan Paul.
* Dekker, Paul, 2004, “Grounding Dynamic Semantics”, in _Descriptions and Beyond_, Reimer and Bezuidenhout (eds.), Oxford: Clarendon Press, pp. 484–502.
* –––, 2012, _Dynamic Semantics_, Studies in Linguistics and Philosophy 91, Berlin: Springer.
* Edelberg, Walter, 1986, “A New Puzzle About Intentional Identity”, _Journal of Philosophical Logic_, 15: 1–25.
* van Eijck, Jan and Hans Kamp, 1997, “Representing Discourse in Context”, in _Handbook of Logic and Language_, van Benthem, ter Meulen (eds.), Cambridge, MA: The MIT Press.
* Elbourne, Paul, 2005, _Situations and Individuals_, Cambridge, MA: The MIT Press.
* –––, 2016, “Incomplete descriptions and indistinguishable participants”, _Natural Language Semantics_, 24: 1–43.
* Evans, Gareth, 1977, “Pronouns, Quantifiers and Relative Clauses (I)”, _Canadian Journal of Philosophy_, VIII(3): 467–536.
* Gawron, Jean Mark, John Nerboone and Stanley Peters, 1991, “The absorption principle and E-type anaphora”, in _Situation Theory and its Applications_, Jon Barwise, Jean Mark Gawron, Plotkin & Syun Tutiya (eds.), Vol.2, 355–362.
* Geach, Peter T., 1962, _Reference and Generality_, Ithaca, NY: Cornell University Press.
* –––, 1967, “Intentional Identity”, _Journal of Philosophy_, 64(20): 627–632, reprinted in Geach 1972.
* –––, 1972, _Logic Matters_, Berkeley and Los Angeles: University of California Press.
* Geurts, Bart, 2002, “Donkey Business”, _Linguistics and Philosophy_, 25: 129–156.
* Groenendijk, J. and M. Stokhof, 1990, “Dynamic Montague Grammar”, _Proceedings of the Second Symposium on Logic and Language_, 3–48, Budapest: Eötvös Loránd Press.
* –––, 1991, “Dynamic Predicate Logic”, _Linguistics and Philosophy_, 14: 39–100.
* Heim, Irene, 1982, _The Semantics of Definite and Indefinite Noun Phrases_, Doctoral Thesis, University of Massachusetts, Amherst.
* –––, 1990, “E-type Pronouns and Donkey Anaphora”, _Linguistics and Philosophy_, 13: 137–177.
* Higginbotham, James and Robert May 1981, “Questions, Quantifiers and Crossing”, _The Linguistic Review_, 1: 41–80. Reprinted in J. Gutiérrez-Rexach (ed.), _Semantics: Critical Concepts. Volume 5: Operators and Sentence Types._, London: Routledge, 2003.
* Jacobson, Pauline, 2000, “Paycheck pronouns, Bach-Peters sentences, and variable-free semantics”, _Natural Language Semantics_, 8: 77–155.
* Kamp, Hans, 1981, “A Theory of Truth and Semantic Representation”, _Formal Methods in the Study of Language_, A.G. Groenendijk, T.M.V. Janssen, and M.B.J. Stokhof (eds.), Amsterdam: Mathematical Centre.
* –––, 1990, “Prolegomena to a Structural Theory of Belief and Other Attitudes”, in _Propositional Attitudes: The Role of Content in Logic, Language and Mind_, CSLI Lecture Notes Number 20, Stanford, CA: CSLI Publications.
* Kamp, Hans and Uwe Reyle, 1993, _From Discourse to Logic_, Dordrecht: Kluwer.
* Kanazawa, Makoto, 1994a, “Dynamic Generalized Quantifiers and Monotonicity”, in _Dynamics, Polarity and Quantification_, CSLI Lecture Notes No. 48, Stanford, CA: CSLI Publications.
* –––, 1994b, “Weak vs. Strong Readings of Donkey Sentences in a Dynamic Setting”, _Linguistics and Philosophy_, 17(2): 109–158.
* –––, 2001, “Singular donkey pronouns are semantically singular”, _Linguistics and Philosophy_, 24(3): 383–403.
* Karttunen, Lauri, 1976, “Discourse Referents”, in _Syntax and Semantics 7: Notes from the Linguistic Underground_, J. McCawley (ed.), New York: Academic Press, pp. 363–385.
* Keshet, Ezra, 2018, “Dynamic Update Anaphora Logic: A Simple Analysis of Complex Anaphora”, _Journal of Semantics_, 35: 263–303.
* King, Jeffrey C., 1987, “Pronouns, Descriptions and the Semantics of Discourse”, _Philosophical Studies_, 51: 341–363.
* –––, 1991, “Instantial Terms, Anaphora and Arbitrary Objects”, _Philosophical Studies_, 61: 239–265.
* –––, 1994, “Anaphora and Operators”, _Philosophical Perspectives_, 8: 221–250 (_Logic and Language_).
* –––, 2004, “Context Dependent Quantifiers and Donkey Anaphora”, in _New Essays in the Philosophy of Language, Supplement to Canadian Journal of Philosophy, vol. 30_, M. Ezcurdia, R. Stainton and C. Viger (eds.), Calgary, Alberta, Canada: University of Calgary Press, pp. 97–127.
* Krifka, Manfred, 1996a, “Parametrized sum individuals for plural anaphora”, _Linguistics and Philosophy_, 19: 555–598.
* –––, 1996b, “Pragmatic strengthening in plural predications and donkey sentences”, _6th Semantics and Linguistic Theory Conference (SALT 6)_, 136–153.
* Križ, Manuel, 2016, “Homogeneity, non-maximality, and _all_ ”, _Journal of Semantics_, 33(3): 493–539.
* Kuhn, Jeremy, 2016, “ASL Loci: Variables or Features?”, _Journal of Semantics_.
* Kurafuji, Takeo, 1998, “Dynamic binding and the E-type strategy: evidence from Japanese”, in _Proceedings of Semantics and Linguistic Theory VIII_, Devon Strolovitch and Aaron Lawson (eds.), pp. 129–144, Ithaca, NY: CLC Publications. doi:10.3765/salt.v8i0.2802
* –––, 1999, _Japanese Pronouns in Dynamic Semantics: the null/overt contrast_. Doctoral dissertation, Rutgers University, New Brunswick, NJ.
* Lewis, David, 1975, “Adverbs of Quantification”, in _Formal Semantics_, E. Keenan (ed.), Dordrecht: Kluwer.
* Lewis, Karen, 2012, “Discourse dynamics, pragmatics, and indefinites”, _Philosophical Studies_, 158: 313–342.
* –––, 2013, “Speaker’s reference and anaphoric pronouns”, _Philosophical Perspectives_, 27: 404–437.
* –––, 2021, “Anaphora and Negation”, _Philosophical Studies_, 178: 1403–1440.
* –––, forthcoming, “Descriptions, Pronouns, and Uniqueness”, _Linguistics and Philosophy_.
* Ludlow, Peter, 1994, “Conditionals, events, and unbound pronouns”, _Lingua e Stile_, 29: 165–183.
* Mandelkern, Matthew and Rothschild, Daniel, 2020, “Definiteness projection”, _Natural Language Semantics_, 28: 77–109.
* May, Robert, 1980, “Movement and Binding”, _Linguistic Inquiry_, 12: 215–243.
* Muskens, Reinhard, 1991, “Anaphora and the Logic of Change”, in _Logics in AI: Proceedings of JELIA ”90_, Lecture Notes in Computer Science 478: 412–427, Berlin: Springer-Verlag. \[[Muskens 1991 available online](http://cogprints.org/4704/1/anaphora.pdf)]
* –––, 1996, “Combining Montague semantics and discourse representation” _Linguistics and Philosophy_, 19: 143–186.
* Neale, Stephen, 1990, _Descriptions_, Cambridge, MA: MIT Press.
* Nouwen, Rick, 2003a, “Complement Anaphora and Interpretation”, _Journal of Semantics_, 20: 73–113.
* –––, 2003b, _Plural Pronominal Anaphora in Context_, Ph.D. dissertation, University of Utrecht, Utrecht.
* Partee, Barbara, 1973, “Some structural analogies between tenses and pronouns in English”, _The Journal of Philosophy_, 70(18): 601–609. doi:10.2307/2025024
* –––, 1978, “Bound variables and other anaphors”, in _Theoretical Issues in Natural Language Processing_, 2, David Waltz (ed.), pp. 79–85, University of Illinois, Urbana, IL. \[[Partee 1978 available online](http://people.umass.edu/partee/docs/Partee78TINLAP.pdf)]
* –––, 1984, “Nominal and Temporal Anaphora”, _Linguistics and Philosophy_, 7: 243–286.
* Partee, Barbara and Emmon Bach, 1984, “Quantification, Pronouns, and VP Anaphora”, in _Truth, Interpretation and Information_, J. Groenendijk, T. Janssen, & M. Stokhof (eds.), selected papers from the 3rd Amsterdam Colloquium, Groningen-Amsterdam Studies in Semantics, Foris Publications.
* Postal, Paul, 1966, “On so-called ‘pronouns’ in English”, _Report on the seventeenth annual round table meeting on linguistics and language studies_: 177–206, Washington, DC: Georgetown University Press.
* Prüst, Hub, Remko Scha, and Martin van den Berg, 1994, “Discourse grammar and verb phrase anaphora”, _Linguistics and Philosophy_, 17(3): 261–327.
* Quine, Willard v.O., 1960, _Word and Object_, Cambridge, MA: The MIT Press.
* Reinhart, Tanya, 1983a, “Coreference and bound anaphora: A restatement of the anaphora question”, _Linguistics and Philosophy_, 6: 47–88.
* –––, 1983b, _Anaphora and semantic interpretation_, London: Croom Helm.
* Roberts, Craige, 1987, _Modal Subordination, Anaphora, and Distributivity._, Phd dissertation. UMass.
* –––, 1989, “Modal Subordination and Pornominal Anaphora in Discourse”, _Linguistics and Philosophy_, 12(6): 683–721.
* –––, 1996, “Anaphora in Intensional Contexts”, in _The Handbook of Contemporary Semantic Theory_, S. Lappin (ed.), Oxford: Basil Blackwell.
* –––, 2003, “Uniqueness in definite noun phrases”, _Linguistics and Philosophy_, 26: 287–350.
* –––,2004 “Pronouns as definites”, in _Descriptions and Beyond_, Reimer and Bezuidenhout (eds.), Oxford: Clarendon Press, pp. 503–543.
* Sanford, Anthony and Linda Moxey, 1993, _Communicating Quantities: A Psychological Perspective_, Hove: Lawrence Erlbaum Associates.
* Schlenker, Philippe, 2009, “Donkey Anaphora in Sign Language II: The Presuppositions of Pronouns”, _Proceedings of the NELS 2009_, _Special Session on Pronouns._
* –––, 2010, “Donkey Anaphora and Sign Language I: E-type vs. Dynamic Accounts”, in _Logic, Language and Meaning: Proceedings of the Amsterdam Colloquium 2009_, Aloni and Schulz (eds.), 405–415.
* –––, 2011, “Donkey Anaphora: the View from Sign Language (ASL and LSF)”, _Linguistics and Philosophy_, 34(4): 341–395.
* –––, 2012a, “Formal Indices and Iconicity in ASL”, in _Logic, Language and Meaning: Proceedings of the 18th Amsterdam Colloquium_, Springer 7218: 1–11.
* –––, 2012b, “Complement Set Anaphora and Structural Iconicity in ASL”, _Snippets_, 25.
* –––, 2013a, “Temporal and Modal Anaphora in Sign Language (ASL)”, _Natural Language and Linguistic Theory_, 31(1): 207–234.
* –––, 2013b, “Anaphora: Insight from Sign Language”, _Proceedings of the International Congres of Linguists_, Geneva.
* –––, 2014, “Iconic Features”, _Natural Language Semantics_, 22(4): 299–356.
* –––, 2015, “Sign Language and the Foundations of Anaphora”, unpublished manuscript, Institut Jean-Nicod and New York University. \[[Schlenker 2015 available online](http://ling.auf.net/lingbuzz/002521)]
* Schlenker, Philippe, Jonathan Lamberton, and Mirko Santoro, 2013, “Iconic Variables”, _Linguistics and Philosophy_, 36(2): 91–149. doi:10.1007/s10988-013-9129-1
* Schwarz, Florian, 2009, _Two Types of Definites in Natural Language_, Ph.D. dissertation, University of Massachusetts, Amherst.
* –––, 2013, “"Different Types of Definites Crosslinguistically"”, _Language and Linguistics Compass_, 7(10): 534–559.
* Soames, Scott, 1989, “Review of Gareth Evans’ _Collected Papers_”, _The Journal of Philosophy_, 86: 141–156.
* Stone, Matthew D., 1992, “_Or_, and anaphora”, in _SALT II: Proceedings from the Second Conference on Semantics and Linguistic Theory_, Chris Barker and David Dowty (eds.), pp. 367–385, Department of Linguistics, Ohio State University, Columbus. doi:10.3765/salt.v2i0.3037
* Stone, Matthew and Daniel Hardt, 1999, “Dynamic Discourse Referents for Tense and Modals”, in _Computing Meaning_, Bunt and Muskens (eds.), Kluwer, pp. 302–321.
* Wilson, George, 1984, “Pronouns and Pronominal Descriptions: A New Semantical ‘Category’”, _Philosophical Studies_, 45: 1–30.
* Yoon, Youngeun, 1994, _Weak and strong interpretttions of quantifiers and definite NPs in English and Korean_, Ph.D. dissertation, University of Texas at Austin.
* Yoon, Youngeun, 1996, “Total and partial predicates and the weak and strong interpretations’, _Natural Language Semantics_, 4(3): 217–236.

## Academic Tools

| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=anaphora).                                                                      |
| ------------------------------------------------------------------- | --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/anaphora/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
| ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png)         | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=anaphora\&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).   |
| ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif)      | [Enhanced bibliography for this entry](http://philpapers.org/sep/anaphora/) at [PhilPapers](http://philpapers.org/), with links to its database.                            |

## Other Internet Resources

* Parsons, Terence, 1978, “Pronouns as Paraphrases”, unpublished ms., Philosophy Department, UCLA. \[[Parsons 1978 available online](http://www.philosophy.ucla.edu/people/faculty/tparsons/Pronouns%20as%20Paraphrases/Pronouns%20as%20Paraphrases.pdf)]

## Related Entries

[discourse representation theory](https://plato.stanford.edu/entries/discourse-representation-theory/) | [presupposition](https://plato.stanford.edu/entries/presupposition/) | [semantics: dynamic](https://plato.stanford.edu/entries/dynamic-semantics/) | [situations: in natural language semantics](https://plato.stanford.edu/entries/situations-semantics/)

[Copyright © 2021](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by\
[Jeffrey C. King](http://philosophy.rutgers.edu/index.php?option=com\*content\&task=view\&id=105\&Itemid=210) <[_jcking310@gmail.com_](mailto:jcking310%40gmail%2ecom)>\
Karen S. Lewis <[_klewis@barnard.edu_](mailto:klewis%40barnard%2eedu)>
